我們班上自動鉛筆筆芯變成了貨幣的故事

大概是國一下學期時候的事情了
我的國中是默許帶撲克牌到學校去的
大家常在午休時間用撲克牌玩大富豪的遊戲
就有一天，作莊的已經玩膩大富豪了想說要來點新的什麼刺激
就決定來賭自動鉛筆的筆芯

原本是大家也沒錢所以才變成賭筆芯
但當時還真沒人想到這事情之後給班上帶來了多大的影響
賭的方式是每人付一支作為參加費
第二名的人可以拿回自己的參加費，第一名的人則拿走剩下的全部

一開始就是照這樣的規則的玩
但是在這規則之下第一名幾乎每次都是第一名，所以大家不想玩第二次
不玩第二次的話就不能決定第三名以後是誰了
問題因此出現
所以增加了第一名下次要付兩倍的參加費、最後一名可以當下次的第一名這種的獎勵
還增加了各種不同的詳細規則

接著參加費從一支、兩支變成了五支了，有時甚至到了10支
大家都帶著大量的筆芯到學校
幾乎都不是用在上課抄筆記而是用在下課時間
由於我很擅長卡片遊戲跟數學
加上每次都在期望值低於第三名以下的時候馬上退出的戰略
原本50支的筆芯陸續增加到了300支

這時遊戲的種類也越來越多
從Black Jack、百家樂、梭哈、印地安撲克等
大家用著各種各樣的遊戲相互賭著筆芯
撲克牌類的遊戲因為常出現不小心讓自己的牌從窗戶玻璃反射露餡的冤大頭，而讓我手上的筆芯多到了500支左右
這時已經可以很明顯地分出筆芯的富裕階級與貧困階級了

富裕階級基本上都是當遊戲的莊家
可以很安定地賺入筆芯
貧困層多半覬覦著大富豪最後一名的獎勵，而往往破產於Black Jack
破產者會寫張
輸了XX支筆芯，X月X日之前要支付
之類的契約借據
這種契約書在班上漸漸變成了流通貨幣
可以用來交換值日生的工作、幫忙買點心之類
就像真的錢一樣能被使用
至今為止出現的虛報交易的筆芯數問題、筆芯盒不夠放的問題
而導致筆芯本體難以成為貨幣的問題，
都藉由這個借用書的登場而獲得了真正的解決

也衍生出了利息的概念
就在我手上的筆芯到達了700支左右的時候
又發生了一個問題
出現了假的借用書
借用書是真是假，只有當場寫下的人才知道
因為作為流通貨幣大量地產生出所以有著難以一一確認的盲點

這時我就想到了
「對了那我就來當中央銀行好了」
我開始提供了筆芯貸款的服務
借用書都印上了自用的印章以及編號
並宣稱我發行的借用書是絕對安全的
因為假借用書的出現而疑心生暗鬼的大家
就採取了除了我發行的借用書 (以下稱為我劵) 以外都不信任的方針
這時候大家的利息都是一天一成
我則提出了一周一成的良心(?)利率

一天大約可以發行100支到150支的我劵
一週從1000支到1500支左右
我大約一週可以賺100支到150支左右

在我手上的筆芯超過1000支的時候
我開始當骰子遊戲的莊家了
這時大概是最通貨膨脹的時候了
大富豪的參加費最大到了60支
無限制賭金的德州撲克最大的賭芯到達了300支 (有限制的也到達80支)
Black Jack上限80支
百家樂最大150支左右
而我則從筆芯貸款及骰子遊戲
終於把手上的筆芯賺到了超過2000支
雖然只是自我宣告，班上的筆芯保有數最大是1700支
也就是說我是班上最有筆芯的男人了

太多唔整合啦, 不過呢條友真係幾醒